{
  "Coming soon": "Coming soon",
  "Purpose built bespoke blockchain": "목적 맞춤형 블록체인",
  "Ethereum and other blockchains suffer slow performance since they're generalist tools, with smart contracts for everything - applying the same rules regardless of what you use them for. They charge high gas fees and require workarounds to be applied to trading. Vega is built from the ground up using high performing, purpose-built smart contracts specifically for trading - meaning no fees on orders, and fairness at its core.": "이더리움 및 기타 블록체인은 모든 것에 스마트 컨트랙트 적용하는 일반적인 도구이기 때문에 성능이 저하됩니다. 용도와 관계없이 동일한 규칙을 모든 애플리케이션에 적용합니다. 높은 가스비를 부과하기에 거래에 적합한 우회 방법이 필요합니다. Vega는 처음부터 특별히 거래를 위해 제작된 고성능 스마트 컨트랙트를 사용하여 구축되었습니다. 이는 주문에 대한 수수료가 없고 그 핵심이 공정하다는 것을 의미합니다.",
  "Read more about:": "자세히 알아보기:",
  "The importance of a purpose built blockchain for trading on the Vega blog <2>'Innovating in decentralised financial markets'</2>": "거래를 위한 맞춤형 블록체인의 중요성 <2>'Innovating in decentralised financial markets'</2>",
  "Runs slowly": "느림",
  "Fast trading": "빠른 거래",
  "Allows for unfair front running": "불공정 선행매매 허용",
  "Built for fairness from the ground up": "공정을 위해 만들어진 플랫폼",
  "A fee for every transaction": "모든 거래에 수수료 부과",
  "No fees on orders": "주문에 수수료 무료",
  "Generalist tool - A workaround for trading": "일반주의 툴 - 거래를 위해 다른 방법 모색",
  "Specifically built for trading": "거래를 위해 구축된 플랫폼",
  "Smart contracts for anything": "모든 것을 위한 스마트 컨트랙트",
  "Small, purpose built smart products for trading": "거래를 위한 작은 맞춤형 스마트 컨트랙트",
  "Be as good as CeFi": "중앙화 거래소 만큼 좋게",
  "Be better than CeFi": "중앙화 거래소 보다 좋게",
  "Help DeFi mature": "디파이 성장에 도움",
  "Key Concepts": "",
  "Explore how Vega bridges traditional finance and DeFi to create a bespoke trading alternative.": "Vega가 전통 금융과 디파이를 연결하여 맞춤형 거래 대안을 만드는 방법에 대해 알아보세요.",
  "Explore the features that enable you to trade and create derivatives on a fully decentralised network.": "완전히 분산된 네트워크에서 파생상품을 거래하고 생성할 수 있는 기능을 살펴보세요.",
  "Vega is designed to:": "Vega is designed to",
  "Anti front-running": "선행매매 방지",
  "Vega's pre-protocol widget, 'Wendy', ensures all nodes see the same sequence of transactions and provides cryptographic proof that all traders have fair access to the order book. This creates a fair marketplace where no participant can gain an unfair advantage, an issue rampant in DeFi and something not even sophisticated traditional exchanges can offer.": "Vega의 사전 프로토콜 위젯인 'Wendy'는 모든 노드가 동일한 트랜잭션 시퀀스를 볼 수 있도록 하고 모든 거래자가 호가창에 공정하게 접근할 수 있다는 암호화 증명을 제공합니다. 이는 참가자가 불공평한 이점을 얻을 수 없는 공정한 시장을 만듭니다. 이는 디파이에 만연한 문제이며 정교한 전통 거래소도 제공할 수 없는 것입니다.",
  "Vega's front running protection in the papers<1>'Wendy, the Good Little Fairness Widget'</1> and <5>'Wendy grows up'</5>": "Vega의 선행매매 방지에 대한 문서 <1>'Wendy, the Good Little Fairness Widget'</1> 와 <5>'Wendy grows up'</5>",
  "Or try out the <2>Wendy prototype</2> on a simulated network": "또는 시뮬레이션된 네트워크에서 <2>Wendy 프로토타입</2>을 사용해 보세요.",
  "Permissionless market creation": "무허가 시장 생성",
  "Key to delivering on the promise of blockchain and DeFi, anyone can propose a market on any underlying and the community decides what gets created (unlike other decentralised exchanges).": "블록체인과 디파이의 약속을 이행하는 핵심은, 누구나 기본적으로 시장을 제안할 수 있고 커뮤니티가 무엇을 생성할지 결정합니다(다른 분산형 거래소와 달리).",
  "Built-in liquidity incentives": "내장된 유동성 인센티브",
  "Unlock a “VC” like approach of incubating a portfolio of new markets with built in liquidity incentives, or “buying in” to more mature markets - shifting the power and reward away from exchange owners to market liquidity providers. Successful markets have enough liquidity to generate bustling activity.": "",
  "Optimised for high capital efficiency": "유동성 인센티브가 내장된 새로운 시장 포트폴리오를 인큐베이팅하거나 보다 성숙한 시장으로 '구매'하는 'VC'와 같은 접근 방식을 잠금 해제하여 거래소 소유자에서 시장 유동성 제공자에게 권력과 보상을 이전합니다. 성공적인 시장은 분주한 활동을 일으키기에 충분한 유동성을 가지고 있습니다.",
  "Vega's cross margining and portfolio risk evaluation innovations significantly lower capital costs opening up hedging instruments to a far greater range of people and businesses and allowing markets to exist that previously wouldn't due to cost.": "Vega의 교차 마진 및 포트폴리오 위험 평가 혁신은 자본 비용을 크게 낮추어 헤지 도구를 훨씬 더 많은 사람과 기관에 개방하고 이전에는 비용 때문에 존재하지 않았던 시장이 존재할 수 있도록 합니다.",
  "Overall portfolio risk is evaluated by calculating the worst possible loss that a portfolio of derivative and physical instruments might reasonably incur - live, and on-chain, instead of over the course of one trading day.": "전체 포트폴리오 위험은 파생상품 및 현물 포트폴리오가 합리적으로 발생할 수 있는 최악의 손실을 계산하여 평가됩니다.",
  "Built-in live, automated cross margining routes a trader's gains made on one market to offset positions on other markets.": "내장된 실시간 자동 교차 마진은 한 시장에서 거래자가 얻은 이익을 다른 시장의 포지션을 상쇄하기 위해 경로를 지정합니다.",
  "High capital efficiency in section 3 of the Vega blog <2>Pro traders & Vega</2>": "Vega 블로그 <2>Pro traders & Vega</2> 섹션 3의 높은 자본 효율성",
  "How Vega optimises for high capital efficiency in sections 3.5 and 6.6 of the Vega<1>whitepaper</1>": "Vega <1>백서</1>의 섹션 3.5 및 6.6에서 Vega가 높은 자본 효율성을 위해 최적화하는 방법을 확인할 수 있습니다",
  "Efficient Price Discovery": "효율적인 가격 발견",
  "Unlike other decentralised exchanges, Vega doesn't charge gas fees, allowing better price discovery. What's more, Vega offers subsecond latency together with price protection mechanisms/circuit breakers and auctions in low liquidity regimes to discover true market prices.": "다른 탈중앙화 거래소와 달리 Vega는 가스 수수료를 부과하지 않으므로 더 나은 가격 발견이 가능합니다. 또한 Vega는 가격 보호 메커니즘/서킷 브레이커 및 유동성이 낮은 체제에서 경매와 함께 1초 미만의 대기 시간을 제공하여 진정한 시장 가격을 발견합니다.",
  "Launch a new market on Vega, or trade, confident in the knowledge that the latest and most accurate price is available to you.": "Vega에서 새로운 시장을 생성하거나 가장 정확한 최신 가격을 사용할 수 있다는 확신을 가지고 거래하세요.",
  "Different methods of price discovery in section 5 of the Vega blog <2>Pro traders & Vega</2>": "Vega 블로그 <2>Pro traders & Vega</2> 섹션 5의 다양한 가격 발견 방법을 확인하세요",
  "Pseudonymous trading": "익명 트레이딩",
  "Lowering the barrier to wealth and value creation calls for pseudonymous identities. In this way, the Vega network is accessible to anyone in the world without restriction.": "부와 가치 창출에 대한 장벽을 낮추려면 익명의 정체성이 필요합니다. 이러한 방식으로 Vega 네트워크는 전 세계 누구에게나 제한 없이 사용할 수 있습니다.",
  "The risk considerations behind pseudonymous environments and Vega's protective measures in the Vega <2>whitepaper</2>": "Vega <2>백서</2>에 있는 익명 환경과 Vega의 보호 조치에 대한 위험 고려 사항에 대해 읽어보세요",
  "Community curation of markets": "시장의 커뮤니티 큐레이션",
  "Vega's market governance is designed to allow the network to operate and grow freely, without manual or centralised intervention. Weighted voting happens by the community allocating, or staking, their tokens to validator nodes. Governance decisions include creation and closure of markets, and the setting of parameters that influence market behaviour.": "Vega의 시장 거버넌스는 수동 또는 중앙 집중식 개입 없이 네트워크가 자유롭게 운영되고 성장할 수 있도록 설계되었습니다. 가중 투표는 커뮤니티가 토큰을 밸리데이터 노드에 할당하거나 스테이킹함으로써 발생합니다. 거버넌스 결정에는 시장의 생성 및 폐쇄, 시장 행동에 영향을 미치는 매개 변수 설정이 포함됩니다.",
  "Market curation in section 3.4 of the Vega <2>whitepaper</2>": "Vega <2>백서</2> 섹션 3.4의 시장 큐레이션을 확인하세요",
  "Dynamic margins with cross margining": "교차 마진이 있는 동적 증거금",
  "Vega protocol's rigorous framework continuously monitors and manages credit risk more efficiently than centralised exchanges. A plugin-like architecture for risk models and best-in-class stochastic models that run fast enough to support frequent margin evaluations allows traders with positions to adjust quickly.": "Vega 프로토콜의 엄격한 프레임워크는 중앙화 거래소보다 더 효율적으로 신용 위험을 지속적으로 모니터링하고 관리합니다. 잦은 마진 평가를 지원할 수 있을 만큼 충분히 빠르게 실행되는 위험 모델 및 동급 최고의 확률 모델을 위한 플러그인과 같은 아키텍처를 통해 포지션을 가진 트레이더는 신속하게 조정할 수 있습니다.",
  "Cross margining in the Vega blog <2>'Credit Risk and Margins on Vega'</2>": "Vega 블로그 <2>'Credit Risk and Margins on Vega'</2>의 교차 증거금",
  "Automated cross margining in section 3 of the Vega blog <2>'Pro traders & Vega'</2>": "Vega 블로그 <2>'Pro traders & Vega'</2> 섹션 3의 자동화된 교차 마진을 확인하세요",
  "Pegged orders for automated order management": "자동 주문 관리를 위한 고정 주문",
  "Use pegged orders on any market, at any time, to place orders and automatically track another price on the market. This enables advanced trading strategies and fast reaction times while removing concerns about latency and reducing the number of manual transactions needed to maintain liquidity provider orders.": "언제든지 모든 시장에서 고정 주문을 사용하여 주문을 내고 시장의 다른 가격을 자동으로 추적합니다. 이를 통해 지연 시간에 대한 우려를 제거하고 유동성 공급자 주문을 유지하는 데 필요한 수동 트랜잭션 수를 줄이는 동시에 고급 거래 전략과 빠른 반응 시간을 사용할 수 있습니다.",
  "Pegged orders for automated management in the Vega blog <2>'How pegged orders work'</2>": "Vega 블로그 <2>'How pegged orders work'</2>의 자동 관리를 위한 페깅된 주문을 확인하세요",
  "Completely decentralised network": "완전히 분산된 네트워크",
  "Most decentralised exchanges use a centralised order book, and centrally control what can be traded. With Vega, everything from the order book to market creation and maintenance, liquidity provision and rewards, prices, management of margin and how that position eventually settles happen on chain as part of the network - all of it is managed and governed by the community. This is trading with full transparency - and no black boxes - doing away with the risks that come with centralised servers and single points of failure and control.": "대부분의 탈중앙화 거래소는 중앙 집중식 호가창을 사용하고 거래할 수 있는 것을 중앙에서 제어합니다. Vega를 사용하면 호가창부터 시장 생성 및 유지 관리, 유동성 제공 및 보상, 가격, 마진 관리 및 해당 포지션이 결국 네트워크의 일부로 체인에서 해결되는 방식에 이르기까지 모든 것이 커뮤니티에 의해 관리됩니다. 이는 중앙 집중식 서버와 단일 실패 및 제어 지점에서 발생하는 위험을 없애고 블랙박스 없이 완전히 투명하게 거래됩니다.",
  "No gas fees on trading": "거래 시 가스비 무료",
  "Vega does not charge gas fees. It uses a different fee structure that rewards participants and stimulates trading activity. Fees are incurred on every trade on a market in continuous trading, but it is the price taker who pays the fee. During a market's opening auction, no fees are collected.": "Vega는 가스비를 부과하지 않습니다. 참가자에게 보상을 제공하고 거래 활동을 자극하는 다른 수수료 구조를 사용합니다. 연속적인 트레이딩에서 시장의 모든 거래에 대해 수수료가 발생하지만 수수료를 지불하는 것은 테이커입니다. 시장 개장 경매 중에는 수수료가 징수되지 않습니다.",
  "Gas fees under 'Miner extractable value (MEV) on blockchains' on the blog <2>'Fair access to efficient derivatives markets'</2>": "블로그 <2>'Fair access to efficient derivatives markets'</2>의 '블록체인의 채굴자 추출 가능 가치(MEV)'에 따른 가스 수수료를 확인하세요",
  "Cross chain support": "크로스체인 지원",
  "Vega currently lets users propose any ERC-20 tokens to use as collateral. Once the protocol is fully blockchain-agnostic, trades will be able to settle in any crypto-asset on a supported chain, paving the way for physically settled and cash settled products, as commodity and asset tokenisation become widespread.": "Vega는 현재 사용자가 담보로 사용할 ERC-20 토큰을 제안할 수 있도록 합니다. 프로토콜이 완전히 블록체인에 종속되지 않으면 거래는 지원되는 체인의 모든 암호화폐로 결제될 수 있으며 상품 및 자산 토큰화가 널리 보급됨에 따라 코인 마진 및 달러 마진 제품의 길을 닦을 수 있습니다.",
  "Cross chain support and multi-chain collateral in the Vega paper<1>'Vega Technical Overview'</1>": "Vega 백서<1>'Vega Technical Overview'</1>의 크로스 체인 지원 및 다중 체인 담보를 확인하세요",
  "Scalable DeFi infrastructure": "확장 가능한 디파이 인프라",
  "Vega works alongside other layer 1 blockchains - with open source APIs and libraries - making it easy to build status quo-challenging user interfaces.": "Vega는 오픈 소스 API 및 라이브러리와 함께 다른 레이어 1 블록체인과 작동하여 현 상태의 까다로운 사용자 인터페이스를 쉽게 구축할 수 있도록 합니다.",
  "For example, by using WebSocket for communication between your app and the server, GraphQL or gRPC APIs for streaming market data and Vega Pennant for simple graphs you could easily create responsive markets to monitor real world/spot dynamics and automatically propose a hedging market when volatility exceeds a threshold.": "예를 들어, 앱과 서버 간의 통신을 위해 WebSocket을 사용하고, 스트리밍 시장 데이터를 위한 GraphQL 또는 gRPC API를 사용하고, 간단한 그래프를 위한 Vega Pennant를 사용하면 쉽게 반응 시장을 만들어 실제/현물 역학을 모니터링하고, 변동성이 임계값을 초과할 때 자동으로 위험회피 시장을 제안할 수 있습니다."
}
